<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datos on Dominic Royé</title>
    <link>https://dominicroye.github.io/es/tags/datos/</link>
    <description>Recent content in datos on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2021 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dominicroye.github.io/es/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Una muy breve introducción a Tidyverse</title>
      <link>https://dominicroye.github.io/es/2020/una-muy-breve-introducci%C3%B3n-a-tidyverse/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dominicroye.github.io/es/2020/una-muy-breve-introducci%C3%B3n-a-tidyverse/</guid>
      <description>El universo de los paquetes de tidyverse, una colección de paquetes de funciones para un uso especialmente enfocado en la ciencia de datos, abrió un antes y después en la programación de R. En este post voy a resumir muy brevemente lo más esencial para inicarse en este mundo. La gramática sigue en todas las funciones una estructura común. Lo más esencial es que el primer argumento es el objeto y a continuación viene el resto de argumentos. Además, se proporciona un conjunto de verbos que facilitan el uso de las funciones. En la actualidad, la filosofía de las funciones también se refleja en otros paquetes que hacen compatible su uso con la colección de tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gráfico de tarta</title>
      <link>https://dominicroye.github.io/es/2018/gr%C3%A1fico-de-tarta/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dominicroye.github.io/es/2018/gr%C3%A1fico-de-tarta/</guid>
      <description>Bienvenido a mi blog! Soy Dominic Royé, investigador y docente de geografía física en la Universidad de Santiago de Compostela. Una de mis pasiones es la programación en R para visualizar y analizar cualquier tipo de datos. Por eso, mi idea de iniciar este blog tiene su origen en las publicaciones que he ido haciendo en el útimo año en Twitter sobre diferentes temas visualizando datos que describen el mundo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>