<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visualización on Dominic Royé</title>
    <link>/es/categories/visualizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Visualización on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/es/categories/visualizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cómo crear &#39;Warming Stripes&#39; in R</title>
      <link>/es/2018/c%C3%B3mo-crear-warming-stripes-in-r/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/c%C3%B3mo-crear-warming-stripes-in-r/</guid>
      <description>Este año se hicieron muy famosos en todo el mundo los llamados warming stripes, las tiras del calentamiento global, que fueron creadas por el científico Ed Hawkins de la Universidad de Reading. Estos gráficos representan y comunican el cambio climático de una forma muy ilustrativa y eficaz.
Visualising global temperature change since records began in 1850. Versions for USA, central England &amp;amp; Toronto available too: https://t.co/H5Hv9YgZ7v pic.twitter.com/YMzdySrr3A
&amp;mdash; Ed Hawkins (@ed_hawkins) May 23, 2018  A partir de su idea, creé tiras para ejemplos de España, como el siguiente de Madrid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a la base de datos de OpenStreetMaps desde R</title>
      <link>/es/2018/acceso-a-la-base-de-datos-de-openstreetmaps-desde-r/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/acceso-a-la-base-de-datos-de-openstreetmaps-desde-r/</guid>
      <description>La base de datos de Open Street MapsRecientemente creé un mapa de la distribución de gasolineras y estaciones de carga eléctrica en Europa.
Population density through the number of gas stations in Europe. #dataviz @AGE_Oficial @mipazos @simongerman600 @openstreetmap pic.twitter.com/eIUx2yn7ej
&amp;mdash; Dominic Royé (@dr_xeo) February 25, 2018  ¿Cómo se puede obtener estos datos?
Pues, en este caso usé puntos de interés (PDIs) de la base de datos de Open Street Maps (OSM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gráfico de tarta</title>
      <link>/es/2018/el-gr%C3%A1fico-de-tarta/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:23:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/el-gr%C3%A1fico-de-tarta/</guid>
      <description>Bienvenido a mi blog! Soy Dominic Royé, investigador y docente de geografía física en la Universidad de Santiago de Compostela. Una de mis pasiones es la programación en R para visualizar y analizar cualquier tipo de datos. Por eso, mi idea de iniciar este blog tiene su origen en las publicaciones que he ido haciendo en el útimo año en Twitter sobre diferentes temas visualizando datos que describen el mundo. Además, me gustaría aprovechar la posibilidad del blog e ir publicando breves ensayos sobre visualización, gestión y manipulación de datos en R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>