<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anomalía on Dominic Royé</title>
    <link>/es/tags/anomal%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in anomalía on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2020 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/es/tags/anomal%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizar anomalías climáticas</title>
      <link>/es/2020/visualizar-anomal%C3%ADas-clim%C3%A1ticas/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2020/visualizar-anomal%C3%ADas-clim%C3%A1ticas/</guid>
      <description>Cuando visualizamos anomalías de precipitación y temperatura, simplemente usamos series temporales en un gráfico de barras indicando con color rojo y azul valores negativos y positivos. No obstante, para tener una imagen global necesitamos ambas anomalías en un único gráfico. Así podríamos responder directamente a la pregunta de si una estación del año o un mes en concreto fue seco-cálido o húmedo-frío, e incluso comparar estas anomalías en el contexto de años anteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizar anomalías de precipitación mensual</title>
      <link>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</guid>
      <description>Normalmente cuando visualizamos anomalías de precipitación mensual, simplemente usamos un gráfico de barras indicando con color rojo y azul valores negativos y positivos. No obstante, no nos explica el contexto general de estas mismas anomalías. Por ejemplo, ¿cuál fue la anomalía más alta o más baja en cada mes? En principio, podríamos usar un boxplot para visualizar la distribución de las anomalías, pero en este caso concreto no encajarían bien estéticamente, por lo que debemos buscar una alternativa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>