<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Dominic Royé</title>
    <link>/es/post/</link>
    <description>Recent content in Blog on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2020 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Distancias geográficas</title>
      <link>/es/2019/distancias-geogr%C3%A1ficas/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/distancias-geogr%C3%A1ficas/</guid>
      <description>El primer post del año 2020, lo dedicaré a una consulta que me hicieron recientemente. Me plantearon la pregunta de cómo se podría calcular la distancia más corta entre diferentes puntos y cómo saber cúal es el punto más próximo. Cuando trabajamos con datos espaciales en R, en la actualidad lo más fácil es usar el paquete sf en combinación con la colección de paquetes tidyverse. Además usamos el paquete units que es muy útil para trabajar con unidades de medida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizar el crecimiento urbano</title>
      <link>/es/2019/visualizar-el-crecimiento-urbano/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/visualizar-el-crecimiento-urbano/</guid>
      <description>La Dirección General del Catastro de España dispone de información espacial de toda la edificación a excepción del País Vasco y Navarra. Este conjunto de datos forma parte de la implantación de INSPIRE, la Infraestructura de Información Espacial en Europa. Más información podemos encontrar aquí. Utilizaremos los enlaces (urls) en formato ATOM, que es un formato de redifusión de tipo RSS, permitiéndonos obtener el enlace de descarga para cada municipio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizar anomalías de precipitación mensual</title>
      <link>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</guid>
      <description>Normalmente cuando visualizamos anomalías de precipitación mensual, simplemente usamos un gráfico de barras indicando con color rojo y azul valores negativos y positivos. No obstante, no nos explica el contexto general de estas mismas anomalías. Por ejemplo, ¿cuál fue la anomalía más alta o más baja en cada mes? En principio, podríamos usar un boxplot para visualizar la distribución de las anomalías, pero en este caso concreto no encajarían bien estéticamente, por lo que debemos buscar una alternativa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>