<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Dominic Royé</title>
    <link>/es/post/</link>
    <description>Recent content in Blog on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2019 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualizar el crecimiento urbano</title>
      <link>/es/2019/visualizar-el-crecimiento-urbano/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/visualizar-el-crecimiento-urbano/</guid>
      <description>La Dirección General del Catastro de España dispone de información espacial de toda la edificación a excepción del País Vasco y Navarra. Este conjunto de datos forma parte de la implantación de INSPIRE, la Infraestructura de Información Espacial en Europa. Más información podemos encontrar aquí. Utilizaremos los enlaces (urls) en formato ATOM, que es un formato de redifusión de tipo RSS, permitiéndonos obtener el enlace de descarga para cada municipio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizar anomalías de precipitación mensual</title>
      <link>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/visualizar-anomal%C3%ADas-de-precipitaci%C3%B3n-mensual/</guid>
      <description>Normalmente cuando visualizamos anomalías de precipitación mensual, simplemente usamos un gráfico de barras indicando con color rojo y azul valores negativos y positivos. No obstante, no nos explica el contexto general de estas mismas anomalías. Por ejemplo, ¿cuál fue la anomalía más alta o más baja en cada mes? En principio, podríamos usar un boxplot para visualizar la distribución de las anomalías, pero en este caso concreto no encajarían bien estéticamente, por lo que debemos buscar una alternativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumir tests de correlaciones en R</title>
      <link>/es/2019/resumir-tests-de-correlaciones-en-r/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/resumir-tests-de-correlaciones-en-r/</guid>
      <description>Cuando pretendemos estimar la correlación entre múltiples variables, la tarea se complica para obtener un resultado simple y limpio. Una forma sencilla es usar la función tidy() del paquete {broom}. Como ejemplo, en este post vamos a estimar la correlación entre la precipitación anual de varias ciudades españolas y varios índices de teleconexiones climáticas: descarga. Los datos de las teleconexiones están preprocesados, pero pueden ser descargados directamente desde crudata.uea.ac.uk. La preciptiación diaria proviene de ECA&amp;amp;D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importar varias hojas Excel en R</title>
      <link>/es/2019/importar-varias-hojas-excel-en-r/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/importar-varias-hojas-excel-en-r/</guid>
      <description>Cuando trabajamos con diferentes fuentes de datos, nos podemos encontrar con tablas distrubidas sobre varias hojas de Excel. En este post vamos a importar la temperatura media diaria de Madrid y Berlín que se encuentra en dos archvios de Excel con hojas para cada año entre 2000 y 2005: descarga.
PaquetesEn este post usaremos los siguientes paquetes:
PaqueteDescripcióntidyverseConjunto de paquetes (visualización y manipulación de datos): ggplot2, dplyr, purrr,etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calcular la distancia al mar en R</title>
      <link>/es/2019/calcular-la-distancia-al-mar-en-r/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2019/calcular-la-distancia-al-mar-en-r/</guid>
      <description>En geografía, la distancia al mar es una variable fundamental, especialmente relevante a la hora de modelizar. Por ejemplo, en interpolaciones de la temperatura del aire habitualmente se hace uso de la distancia al mar como variable predictora, ya que existe una relación casual entre ambas que explica la variación espacial. ¿Cómo podemos estimar la distancia (más corta) a la costa en R?
PaquetesEn este post usaremos los siguientes paquetes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo crear &#39;Warming Stripes&#39; in R</title>
      <link>/es/2018/c%C3%B3mo-crear-warming-stripes-in-r/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/c%C3%B3mo-crear-warming-stripes-in-r/</guid>
      <description>Este año se hicieron muy famosos en todo el mundo los llamados warming stripes, las tiras del calentamiento global, que fueron creadas por el científico Ed Hawkins de la Universidad de Reading. Estos gráficos representan y comunican el cambio climático de una forma muy ilustrativa y eficaz.
Visualising global temperature change since records began in 1850. Versions for USA, central England &amp;amp; Toronto available too: https://t.co/H5Hv9YgZ7v pic.twitter.com/YMzdySrr3A
&amp;mdash; Ed Hawkins (@ed_hawkins) May 23, 2018  A partir de su idea, creé tiras para ejemplos de España, como el siguiente de Madrid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a la base de datos de OpenStreetMaps desde R</title>
      <link>/es/2018/acceso-a-la-base-de-datos-de-openstreetmaps-desde-r/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/acceso-a-la-base-de-datos-de-openstreetmaps-desde-r/</guid>
      <description>La base de datos de Open Street MapsRecientemente creé un mapa de la distribución de gasolineras y estaciones de carga eléctrica en Europa.
Population density through the number of gas stations in Europe. #dataviz @AGE_Oficial @mipazos @simongerman600 @openstreetmap pic.twitter.com/eIUx2yn7ej
&amp;mdash; Dominic Royé (@dr_xeo) February 25, 2018  ¿Cómo se puede obtener estos datos?
Pues, en este caso usé puntos de interés (PDIs) de la base de datos de Open Street Maps (OSM).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceso a datos de los reanálisis climáticos desde R</title>
      <link>/es/2018/acceso-a-datos-de-los-rean%C3%A1lisis-clim%C3%A1ticos-desde-r/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 10:59:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/acceso-a-datos-de-los-rean%C3%A1lisis-clim%C3%A1ticos-desde-r/</guid>
      <description>1 Introducción2 NCEP2.1 Paquetes2.2 Descarga de datos2.3 Promedio mensual2.4 Visualización3 ERA-Interim3.1 Instalación3.2 Conexión y descarga con la ECMWF API3.3 Procesar ncdf4 Actualización para acceder ERA-5Un amigo me propuso que presentara los niveles de aprendizaje de R como categorías. Una idea que ahora introduzco para cada entrada del blog. Hay tres niveles: elemental, intermedio y avanzado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El gráfico de tarta</title>
      <link>/es/2018/el-gr%C3%A1fico-de-tarta/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:23:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>/es/2018/el-gr%C3%A1fico-de-tarta/</guid>
      <description>Bienvenido a mi blog! Soy Dominic Royé, investigador y docente de geografía física en la Universidad de Santiago de Compostela. Una de mis pasiones es la programación en R para visualizar y analizar cualquier tipo de datos. Por eso, mi idea de iniciar este blog tiene su origen en las publicaciones que he ido haciendo en el útimo año en Twitter sobre diferentes temas visualizando datos que describen el mundo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>