<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Dominic Royé</title>
    <link>https://dominicroye.github.io/es/post/</link>
    <description>Recent content in Blog on Dominic Royé</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2021 Dominic Royé. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dominicroye.github.io/es/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapa dasimétrico bivariante</title>
      <link>https://dominicroye.github.io/es/2021/mapa-dasim%C3%A9trico-bivariante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dominicroye.github.io/es/2021/mapa-dasim%C3%A9trico-bivariante/</guid>
      <description>Una desventaja de los mapas coropletas es que estos suelen distorsionar la relación entre la verdadera geografía subyacente y la variable representada. Se debe a que las divisiones administrativas no suelen coincidir con la realidad geográfica, donde la gente vive. Además, grandes áreas aparentan tener un peso con poca población que no tienen realmente. Para reflejar mejor la realidad se hace uso de distribuciones más realista de la población como puede ser el uso de suelo. Con técnicas de Sistemas de Información Geográfica es posible redistribuir la variable de interés en función de una variable a menor unidad espacial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un heatmap como calendario</title>
      <link>https://dominicroye.github.io/es/2020/un-heatmap-como-calendario/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dominicroye.github.io/es/2020/un-heatmap-como-calendario/</guid>
      <description>Recientemente buscaba una representación visual para mostrar los cambios diarios de la temperatura, precipitación y el viento en una aplicación &lt;a href=&#34;https://xeo81.shinyapps.io/MeteoExtremosGalicia/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;xeo81.shinyapps.io/MeteoExtremosGalicia&lt;/a&gt;, lo que me llevó a usar un heatmap en forma de calendario. La aplicación &lt;a href=&#34;https://shiny.rstudio.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;shiny&lt;/a&gt; se actualiza cada cuatro horas con nuevos datos mostrando calendarios de cada estación meteorológica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animación climática de la temperatura máxima</title>
      <link>https://dominicroye.github.io/es/2020/animaci%C3%B3n-clim%C3%A1tica-de-la-temperatura-m%C3%A1xima/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dominicroye.github.io/es/2020/animaci%C3%B3n-clim%C3%A1tica-de-la-temperatura-m%C3%A1xima/</guid>
      <description>En el campo de la visualización de datos, la animación de datos espaciales en su dimensión temporal lleva a mostrar cambios y patrones fascinantes y muy visuales. A raíz de una de las últimas publicaciones que he realizado en los RRSS me pidieron que hiciera un post acerca de cómo lo creé. Pues bien, aquí vamos para empezar con datos de la España peninsular.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>